渣打：港幣將成「中國版美元

渣打：港幣將成「中國版美元」

美難損港元吸引力 料愈來愈多機構持有

自《香港國安法》立法以來，美國加強玩弄香港問題作為打擊中國的籌碼，試圖透過削弱香港的國際金融中心地位來向中國施壓，威嚇衝擊聯匯制度及實施金融制裁。不過，連串動作並未能削弱港元的吸引力，近期來港資金不減反增，自4月下旬以來，本港銀行體系總結餘增加了逾2倍，由500多億增至逾1,800億元。渣打銀行的分析指出，港元已成為了那些無法規避美元風險，但又需要持有美元的企業的最好選擇，相信愈來愈多機構包括中資機構，或與美國有衝突的國家，都可能增持港元，令港元成為「中國版的美元」

渣打銀行昨舉行網上記者會，展望下半年本港及內地的經濟前景，渣打中國宏觀策略部主管劉潔指出， 儘管美國總統特朗普的顧問曾考慮削弱香港港元與美元掛鈎的聯繫匯率制度的提議，但到目前為止，港元與美元脫鈎的機會非常小。因此她認為，由於港元匯率區間只有1.3%，與持有美元無異。持有港元或者將手頭美元轉換成港元，好處是不會受到美國直接制裁，換言之港元是一個幾乎類似美元的貨幣但風險較小。

中企IPO吸資 港匯料續走強

她說，「港元對中國來說是很重要的貨幣，幾乎可以說是『中國版的美元』，即是說，任何企業如無法規避美元的風險而又需要持有美元，那麼持有港元就是最好的另外選擇。」她認為，在現時地緣政治升級的環境下，可能會有愈來愈多機構包括中資機構和與美國有地緣政治的國家可能會增持港元。

劉潔預計，港元兌美元在未來一段時間仍將在7.75-7.80的偏強水平，因持續的中資企業IPO將帶來資本淨流入，加上港元息率保持在高於美元息率以及地緣政治風險上升使港元成為美元的最佳替代選擇。

劉潔續指，4月底以來香港銀行體系總結餘累計已上升230%，甚至在5月22日香港國安法立法消息曝光以來，香港銀行體系總結餘亦累增逾90%，反映近日香港出現較多資本淨流入。

美撤港待遇 無礙實體經濟

美國總統特朗普已將《香港自治法案》簽署成法，又取消予香港的特殊待遇。渣打銀行大中華區高級經濟師劉健恒認為，取消特殊待遇安排，對香港實體經濟影響不大，但需留意未來數月美國可能對中國內地及港官員及個別人士、金融機構祭出制裁措施。

立法會金融服務界議員、恒豐證券董事總經理張華峰昨日也舉辦金融服務界支持香港國安法網上研討會，並邀請財庫局局長許正宇和副局長陳浩濂出席，張華峰指出，《香港國安法》在港實施以來，已逐漸發揮出定海神針的成效。對金融市場而言，雖然美國不停搞小動作，特朗普近日還簽署《香港自治法》，又取消予香港貿易的特殊地位，「但我們都見到，香港金融市場並無大幅下挫，大致上保持平穩，成交仍然暢旺，這足以證明有關制裁並無打擊投資者的信心。」

張華峰：港金融市場穩定

張華峰稱，《香港國安法》目的是要切實防範、制止和懲治任何分裂國家、顛覆國家政權、恐怖活動、勾結外國或者境外勢力危害國家安全的犯罪行為，針對的是極少數違法犯罪的人，保障的是香港絕大多數居民的生命財產以及依法享有的各項基本權利和自由，能夠有力地保證香港的繁榮穩定、保持香港國際金融中心的地位。

你點將的

你點渣的

講出黎唔笑果下好野

你點知的

點解鳩蛇會冇親戚？

港幣可以無限qe？

渣打接力奶共

港元愈強愈危險

爆之前通常都係咁

張華峰指出，《香港國安法》在港實施以來，已逐漸發揮出定海神針的成效。

佢個女唔方唔定海

借個位 會員標籤功能

唔推高點拋售

你點成的？

宜家香港即係ALL IN哂去支那到
美國又準備掃地出門
港匯短期走強係正常事

ok all in美金

只有開打先係KO 共狗既唯一出路

...

大行唱好出貨

愈吹捧 愈覺得會仆街

死亡之吻，繼續轉外幣先

曲線想ko港完

照字面意思者係港幣高過人民幣
者係反中亂港？港獨？
已經犯國安法

up乜鳩
港元本身就等如美元

99% real 嘅假貨

推香港獨立 唯一出路

笑左，點都係美元揸住港元個春袋啦，佢要搞你你有得say no咩

你點G的

老千股咁款

哦

Yes sir

大陸人換唔到美金就換港紙再換美金 除非港紙換唔到美金啦

篇野講完同冇講冇分別。標題黨。

訓撚醒未 你估美元有今時今日呢個地位係突然做到架？
屌你仲好意思做銀行

Venus呢

//持有港元或者將手頭美元轉換成港元，好處是不會受到美國直接制裁，換言之港元是一個幾乎類似美元的貨幣但風險較小。//

有乜嘢人最怕美國直接制裁？北韓？伊朗？伊斯蘭國？揸兜咁講同宣布港元會變邪惡軸心貨幣有乜分別？更何況以上政權點都想揸美金多過港紙啦

日本80年代個泡沫一爆

？？？？？？

美元就美元 港紙就港紙 人仔就人仔 咩係中國版美元

係時候轉美金啦各位

睇到標題第一樣諗到嘅嘢係: 除咗找換店外，你去到外國有邊度會肯收你港紙換當地貨幣!?? 中國版美金

港元已經轉弱左

英資銀行

Cls
如果港幣
變咗恐怖軸心國結算貨幣
伊朗 北韓
俄佬 巴基爛坦
委內瑞拉

美國準備打仗都得

Twitter
美國本身想假打香港都要變真打
如果咁撚樣搞

渣

香港都同計劃經濟靠攏

就同自由經濟扯唔上關係

打份鱔稿俾人睇

唔怪得近半年咁多鬼民幣換港元，地下錢庒

幾個月之後就可以同日元 1:1啦

美國版中國

人仔無限印

再搵香港食廢紙
之後港元廢紙換美金

渣打只係將一早已經出現既野再講一次
一向支那人換左港紙都係當美金用架la
宜家個問題係不斷有人民幣兌換既時候
港幣仲可唔可以頂住個聯匯制度
同埋如果美國唔俾你玩既時候
世界貨幣市場仲受唔受港紙玩

美元就美元
洗撚要你中國版美元咩

姐係港紙變成bitcoin咁既地位囉
之前7.85換美金果班rip

忍唔住笑

好多車浸死哂

大陸寧願收人民幣都唔收港幣啦，點做中國版美金呀

定海神jump

一夜間化左飛灰

好明顯之前美國將中資同埋有解放軍背景既人都掃出美國
佢地係有中共背後資金支持既人 目的都係係美國影響日常運作或新聞
而家只係將資金調返黎香港
可以肯定香港金融風險更加高

你試下拎港紙去南美換當地紙幣，睇下佢收唔收你D港紙

同伊朗同歐盟用港幣結算，香港又贏

點解變唔到美元，但變到港元？

點解變到港元，之後唔變美元？

資料來源：文匯報

美金依家接近零息，d熱入黎套息ja，你估真係入黎買垃圾港股港樓咩

大行唱好

你點港的